<饑餓鬥室The Platform>討論區

歌仁一覺醒來，發現自己身處直立式多層監獄的第48層，同倉只有另一位老囚犯。每日定時定刻，囚室中間會降落一個載有食物的大平台，將上層囚犯吃剩的食物一層層依序送下來。所有囚犯都須於限定時間內，搶食大平台上的廚餘，由於食物有限，上層的人越暴食，下層的人便越饑「慌」。若你不幸身處下層，絕望會令你獸性大發，生存定毀滅？在於你有幾狠心！

得1間院有做？
點睇

係喎，我頭先撞鬼，淨係見到amc有

fb 好似話netflix 有得睇?

我想知結局係點？

個結局靜靜地完都可以接受，留番少少木象比大家

我覺得比人割嗰段個氣氛營造得幾好

係

Apps得一間, 唔知點解

我唔明

係咪用movie6?
same case for me

昨晚我開APP都係咁，但REFRESH 過幾次就正常返

Yes，個app壞壞哋，之後去睇老細鬥波士，又係得amc1個院做

app update 後好多問題

個智者講留個布甸俾最高層作無聲控訴，點知要黎救佐個細路，之前講過話個監獄係好嚴謹，16歲以下唔會俾佢入，宜家就送個細路俾佢睇，但個結局可以再講多d，可惜

除咗講人性貪婪、資本主義/共產主義、串有錢人之外，仲好有宗教成份
所以結局諗起個細路係代表耶蘇

我覺得可以代表傳承、繼承

5明點解個亞籍女人成日去下層殺人/比人姦，都未死得同健康幾好，又5會比下層d人食咗？

女仔搭超音速平台上去，仲訓到好舒服，男主到最底層等下一班超音速平台上去(我估)，一定有下集，但5知係前傳定後傳。

個結局完得咁撚求其都重想拍續集/前傳？

BTW，前段至中後段都OK，係個ENDING 反高潮，可惜

有冇人覺得好似snowpiercer
不過係低成本版,同埋表達出黎比snowpiercer直接好多即係低手版

最底層D 人點解唔一早跳上個平台走佬

個細路女點樣係333層捱得到

因為佢係最下果層，send返上去d admin 就見到連最下果層既人都生存到

我懷疑最底層下面仲有D暗格，ADMIN可以送食物俾細路女

每次鏡頭影落去都係深不見底，可能你下面仲有層數，但根本就冇人
但係你又唔會跳落去，因為你落去可能會比兩條友圍毆殺死當食物

佢畫面有去到333層 但唔一定得333層
所以你根本唔知下面仲有幾多層

呢一套戲可以做大學哲學系教材

近年神作

你地仲入戲院睇？

真係唔出奇，冇可能個女仔冇食咁耐野都仲咁好精神

好可能入面死嘅人多過新入黎嘅人，咁嘅話有好多空層絕對係合理。

睇imdb講:
每層停2分鐘
共333層
所以送一次野食共要666分鐘...
btw唐吉詰德個位埋得正 勁有意思

btw佢有提過每層既人都只係食自己需要既分量，就可以分配哂比全部層樓
係咪扼人

男主同黑人冇比頭50層既人食，不過去到250已經冇哂野食，但係至少有333層喎
係咪即係由始至終都唔夠分比所有人食

唐吉x德本書代表d咩

咁一開始男主信咗佢個interviewer，以為只係得200層

200層好似係帶住隻狗個女人講

係，所以連官方資料都係呃人（至少你唔係高層都冇可能知）。

中共

有冇人解釋下點解個果凍
留左係333都唔會發熱/變凍？

暗示緊呢個世界所謂法規
當去到最底層法外之地都一張爛紙？

男主最後同個老野一齊走，應該已經死左

啱呀，瞓醒見到三百幾層正常都知死硬
我係佢緊係死閪都上平台啦
唔合理

個女人代表個體制入面既人（但係唔係最高層，塔尖果隻），所以先會確信係得200層同唔會有16以下既細路係到。（同黑警一撚樣）
到佢去到202層， 係己經違反左佢為呢個體制做左廿幾年既value，知道比人呃左咁耐，仲係上面做大愛撚，所以一落到去就自殺。

其實佢只要補個setting，話管理層警告如果有人坐上平台去到0層，就會俾人即時處決，咁樣係咪就ok

唔可以講唔合理，你唔知最低有幾多層，就算333下面都有段距離，你去平台，一係好似主角預佐死咁殺幾百層落去再搭返上去，個平台上去係超音速咁快，就算你就岩時間跳落去上緊既平台都俾佢撞死

咁333層點解有個細路女
點解佢可以完整無缺
300層以下嘅人明知死硬點解唔會有人落去樓下，一定有人落到333揾到佢囉
點解黑人無啦啦死鳩左
一開場布甸有廚師頭髮又做緊乜鳩

好多野根本無解釋到
到最後期待佢一次過解釋晒上面d 野，點知佢無鳩啦啦就ending真係屌出聲
眼高手低

我覺得太多野佢都係想做比喻而唔係要解釋到個劇情

細路女可以係一直都在住係上層所以無生命危險，所以阿媽一直向下都搵佢唔到。
當你係300層既人，你唔知下面仲有幾多層，你唔係主角唔會己知無活人就會Skip，所以係每落一層就有可能遇到一個敵人黎食自己，所以唔落。
黑人咪受傷 傷重死
最後個布丁有條頭髮真係唔明

人始終都係自私同互相猜忌, 我想落去下層叫埋D人一齊上去但真係難保我一落去就比人食9咗
我反而想知點解阿媽次次都走落去, 都落唔到最底

上面巴打講小朋友每次都住得高過佢
但阿媽每次都走落去,又唔落到最底彈上去, 諗住小朋友一定嚮度,彈上去走都無意思?

佢唔知會唔會有續集，333層有咩秘密佢無講到，因為同其他層唔同，佢留低佐食物無變熱變凍

黑人俾人片佐肚，死係合理

廚師個幾幕主要講高層對食物好執著，唔應該有野食剩佐上去，對應智者話要返布甸送上去做示威

但係個細路女唔係個女人架

佢有講過搵梗自己個仔 但係其實佢根本就冇仔
個女人係個演員，佢應該係ff自己有個仔

其實我都覺得係呢套戲其實係想睇既人反思套戲帶出黎既意思 而唔係探討佢劇情既漏洞
但係我同意係眼高手低
同類我覺得snowpiercer好d

智者個角色俾人感覺係劇情工具

同埋話個女人係搵仔都係得個啊伯講
究竟佢係咁坐係平台係咪真係搵仔都唔知

個女人日日都搵仔，其實捱到咁耐都冇俾人殺死算係咁

咁少人討論

原因好簡單
雪國列車入面有好多比喻象徵，但係都有個好充實嘅設定。
美國隊長點解咁尊重老人家，係因為佢犧牲隻手，人物有動機。
呢套野唔記得寫最基本嘅動機，咩證書?講多兩句都要啦！
而且無限水供應，本身已經令個環境冇咁困難。

仔係咪就係代表一個體制入面嘅黑材料 因為左膠話唔會有16歲以下嘅人嚮度
搵仔女人就代表想搵黑材料嘅人但未成功就收咗皮
利申:9估

淨係成班都係自願參與呢點已經係幾on9

主角同倉個廢老唔係自願
佢殺左人，入深淵只係座年幾監就走得
精神病院分分鐘成世

有頭髮應該係指極權都會為上流社會既人提供最好既服務，唔會容許出一絲錯誤

細路代表個體制入面唔可以被知道既真相？一被知道會顛覆大部份體制入面既人既知，令體制唔可以繼續順利維持落去，令最塔尖既人失去左本身既權利。
搵仔女人代表 尋找真相既人係呢個社會可能會被當作痴線，係演員，係不被信任。

隱喻男主角係唐吉？

666係宗教含義？

《唐》講述一個幻想自己係騎士的傻佬，在中世紀經已過去的年代，終日扮成騎士去冒險，弄出無數笑話。我覺得唐吉訶德係比喻主角，因為他早期在弱肉強食的深坑中仍然奢談道德，實在離地得天真。

另外，《唐》是史上第一本現代小說，開創了新的敘事手法和文學體裁，暗示了主角Goreng不像其他人般甘願屈從在不公平的遊戲規則之下，反而是個有宏大視野，敢於站出來改變制度的革命家。

即係The Pit ＝ 地獄啩, 我估

我覺得係一個諷刺，一方面管理層「好尊重」每個人嘅意願整佢地最鐘意嘅食物，甚至仔細檢查到連頭髮都check到，但另一方面d人點樣分配食物就唔撚理

大約都係咁解釋，法國蝸牛都係專登加俾主角

唔知333層keep住個布丁間房無事係咪因為已經再無下一層嘅人, 你keep幾多都無所謂, 留到落黎比你的話
管理層果枱食物係assume每人都有得食, 亦都有問每個人鐘意食咩
未到333果陣keep起食物就姐係拿起咗人地果份做自私撚, 不過佢又無講如果keep起自己開頭話想食果樣會唔會有事

不過實際整出黎個份量又唔夠咁多個人食

佢會整每個人都想食既野，但奇怪又話大約夠二百層左右既人食

平分夠200層既人餓唔死但唔飽
200層樓下直頭係騙局一早wfc

其實配給制唔只係每層配給
仲可以單雙數層隔日配給
隔日食野係唔會死人而且足夠全部人

一念天堂一念地獄

都係視乎塔入面既人既選擇

其實套野冇乜好討論
基於每對囚犯要困同一層一個月呢個安排
咁有好多可能性套戲冇設想過。
最簡單食物分配問題
係源於大部份食物都太精緻

如果666人(假設有)都要求食炒飯或意粉。
咁就算得400碟飯或粉都夠食。
始終每次得兩分鐘，食得幾多。

明明坐半年就可以走，點知突然間正義L上身又要反抗體制又要向上層傳達暗示，奇奇怪怪咁

一直都ok
但個結局on99
同埋好多嘢都無解釋

表示佢地唔知下面發生咩事 以為剩係做廚師

咁套戲就係將佢類比成唐吉訶德，有種挑戰不可能擊倒嘅事物嘅天真同理想主義

睇留言都唔知好嬲定好笑
又話咩男主有無死、點解個平台識浮、又話咩好多bug
究竟係咪真係有用心去睇套戲

畫到出腸講緊社會問題
共產、資本、階級觀念、上流下流、種族、宗教、人性
雖然事實佢講得唔夠詳細或者唔夠深入
但已經足夠令人去反思
但偏偏睇完個總結係問男主有無死
叻

好似冇乜人關心男主角最後有冇死
咁明顯

我睇法係成個社會
係會提供出最好品質既（衣食住行）比人民

但廚師係0層上完菜就走撚左去
唔會理上流社會點樣分配落去

雖然現實社會第一層已經收晒食物做儲備
犯晒法都唔會變雪櫃，唔會變焗爐
而且可以一直住係第一層，包括埋佢地既仔女

我覺得如果對應廚房個邊係政府就易明d

個個塔有對應大家既社會責任咁，例如男主可以換文憑，阿伯係真坐監

男主一開始聽阿伯（平民）既認知，都係佢呢一年渡過既真體驗，即係個塔多過百幾層，女人每月都落一次去係搵仔女之類

咁之後男主聽個個係組織做過25年既癌女（政府官員+禮義廉），個癌女做左咁多年以為好熟所有野，比如講咩每人只要食咁多份量，所有人就夠食，個塔係得200層，個塔無16歲下既人，亞洲女唔係搵女，係講大話，佢所知既野都係塔外既認知，而男主同我地班觀眾信佢講既野，係因為佢係政府亦係權威個邊

結果之後揭左底咪就好似樓上d巴打所講，層數超過條女既認知，食物數點分都根本唔夠，同真係有細路女係最底層

即係證明政府班仆街都係塔外既人以為自己好了解塔入面既人

另外一開始男主入塔咪話最鍾意食法國蝸牛，仲有咪成日影廚房做野好一絲不苟咁
我諗係想講個濕9政府成日覺得對你地班平民好好，有條頭髮我都小班員工，你想食法國蝸牛我都專登整俾你

而實際就係不知民間疾苦！！食物數都唔夠，仲講對你好L好，同埋塔入面每隔一個月咪換一次層數，依男主同阿伯既體驗，都似係上層同下層輪流換一個月，好似窮富翁大作戰咁，以為每個月換一次，可以拉勻貧富懸殊咁

所以智者先話留個布甸俾佢地睇，要表示俾佢地聽，你地有問題，我地過得唔好

而個細路女都好似上面巴打提過咁，佢代表一個俾政府否認既謊言，細路女仲要係最低層先發現，咪即係低層秘密，連大部份平民都唔知，但個個小部份既人（亞洲女）呢d 維權者去尋找呢個政府都不承認既事

諷刺係布甸最後都俾個妹妹食，咪就係好似仆街政府咁，派錢派口罩，你想唔要同佢示威，但有人分唔到就黎死，我地最終死死地要左救個弱勢妹妹既命

如果level one 係個武漢人會點

冚層產

Obvio

btw 好想要把武士刀進化版

越用越利

點解個細佬女會生存到？

佢都算係bug，好似無人見過咁，如果住上層都會有同層住客見過

如果每一層嘅人都肯隔日先食嘢 而且食番相應嘅份量 咁就可以維持成個監獄嘅人生存 偏偏總係有人會自私 覺得自己就算合作咗都會有人唔配合 冇可能達成目的

即係囚徒困境囉

佢跟左個廢老出去

如無意外，男主最後傷重死咗啦，

廢老唔係話見到武士加強版個廣告就嬲到掉電視掉死左人咩? 咁點解佢仲會買到把武士加強版?

佢跟住死咗個老伯離開個到我理解係死咗

其實個亞洲婆奈唔奈咁樣落去底層
佢係點樣番番上去
又唔死先好野

我覺得個廢老鳩up多
擺明用刀殺左人至入嚟

過左一個月都落唔到最底 俾admin 送番頂層
因為佢要搵既野响最底層

平台無野食 仲要層層爭食 佢要無傷無事落到百幾二百層不斷打班餓鬼都難

傷左又要一個月養傷 不斷loop

利申腦補

咁點解法國蝸牛冇人食得主角食 係咪有另外意思

呢套戲九唔搭八咁開始九唔搭八咁結束 完

一啲都唔求其
你睇唔明姐

因為係最後一層 冇咗‘下一層' 呢個意思

係你睇唔明姐
個細路女一路可能係第一層或底層咪冇人見過囉
個女人係咁殺人 咪就係要掉啲人肉落去俾佢食

記唔記得個老人家話 當日17x floor 就係有條屍跌落來所以佢先唔使死

黑人腹部中刀一路失血點會唔死
頭髮嗰度係反映緊極權社會的象徵式意識

333層有無咩特別意義？
聖父聖子聖靈3位一體？
666一半？

你自己死蠢人哋講埋俾你聽你又唔聽
係都要以為全世界同你一樣咁蠢

我諗個個都只係為飽肚留意唔到啲蝸牛仔

終於有人明 睇左咁耐留言 原來九成人都唔明

行政機關=政府
共產主義vs 資本主義
無分邊樣好唔好

政府做野果個女人自殺
佢接受唔到政府同佢講得200層
信念價值崩潰而自殺 俾男主角食自己
因為佢知道男主角係唯一可以改變呢個制度既人
人人囉武器佢囉書
佢係想搵男主角去改變世界

男主角囉書入去=代表知識份子
黑人=勇武派
要革命反抗就要以暴易暴
係打之前要同人講聲=而家既文宣

頭髮果度我想講係幫政府做野既人
頭髮係代表政府做到一絲不苟 做事吹毛求疵
政府所謂要人自我管理
其實係一個離地既政策
施政永遠離地
自以爲做到一絲不苟 做事吹毛求疵
但人民既痛苦同現實
用屎去叫人分食物果幕 已經講得好清楚
政府女人只叫足下層好多日都都唔得
但用屎已經可以令下層既人聽話
所以係好代表政府無能 施政離地失敗

男主角確實死左
鏡頭交代得好清楚 男主覺醒左兩次
第一次係黑人叫佢 想話佢知咩小朋友就係暗示
第二次醒左 但其實已經已經死左
鏡頭前幾秒 爬上個台 都要小朋友幫手
但落到去 男主角就行都行
見到阿伯 因為阿伯一早死左
男主角見到佢行走自如無痛楚
代表去左另一世界

黑人叫佢同佢講話暗示係個預小朋友
果陣已經死左
再醒果下係佢個信念黎去完成

個阿伯殺個男主角
其實阿伯講得岩 唔係阿伯殺男主角
係社會/迫佢殺
（男主角之後有反思 有一幕交代左）

333層 唔係最低層 係無限
下層階級你唔會知道有幾低
唔可以用數字去代表
因為低處未算低 係無底深坑

其實成套戲唔可以當睇劇情去睇

佢每句說話、故事 、人物角色
都有佢代表/比喻一種觀念

第一次睇到半明半唔明
諗左一兩日
第二次去翻睇 唔明既地方
用腦專心去睇 再去細聽佢每一句對白
先覺得呢套野既深度係好深 比喻層面都好廣
係世界人類社會既現實

呢套戲係極高水準同觀念之作

套戲中途有講
問男主角想食咩？
法國蝸牛
阿伯殺男主角前有講過交代得好清楚
法國蝸牛係有錢人食嘅嘢喺某嘅國家係有高級菜
代表而家係即係坐緊監 而呢套戲講食物鍊
人為咗生存只係顧食物嘅量唔會顧食物嘅質素
高級野 監獄既人係唔會追求 追求嘅只係生存
只有男主角因為角色設定佢係比較高尚嘅亦都係一個有知識嘅人會帶書入去嘅人

蠢人睇唔明話人 求其 that’s why評述電影獎項嘅人就唔係佢啦

其實唔難明

廢老話人到左上層，先會多野諗

但個老野個樣好撚古惑，係咪有咩含意

高層present個policy pre到天上有地下無，每個人想要既野都係入面，但一實施派到基層果時屎都無得食
廚師就係d低級admin，一味做，無諗過做緊咩，離哂地

我都覺佢9up,男主角有證書佢仲口upup,我覺得佢on9到為左要把刀入黎去坐賣腎換iphone

反而唔知佢死前點落去
明明平台都未到

啱 又係無講

係咁搵Bugs，而唔探究返現實對比緊啲咩，真係呢

原來無乜人從宗教角度睇套戲？
管理層明顯係比喻神創造呢個世界幾一絲不苟同完美，而且可以供給世上每一個人所需
不過有啲上層人取用多於所需，導致下層人屎都無得食，不過神唔會阻止你，因為佢唔會干涉你選擇善定惡
但佢會派彌賽亞落嚟點化你，啟發你心中既善，話你知我地下面仲有要救助既小朋友，同時會懲罰下啲惡人(個呀媽)
改變呢個世界需要既唔係偽善地企係自己果層叫下層點點點做，而係要不惜放棄自己所擁有既，投身去最低下既世界，將每人所需分比大家，為其他人甘於自己落地獄(333層x每層兩分鐘 = 666)，類似耶蘇呀釋迦牟尼呀咁啦
最後點樣回應神報答神(唔係好識點表達呢句)，唔係用一啲死物(奶凍，我覺得係比喻用一啲無用既儀式/資源去做無謂既拜呢拜路), 反而係將資源投放比最貧乏既人，並將最貧乏最innocent既小孩帶到去最高層，比佢地最多既資源，並且最接近神，甚至你自己要放棄唔跟佢一齊上去，咁神就會睇到你既信息/信仰etc.
好多位唔係同聖經講既野一樣咩？
Btw我自己唔係教徒，我覺得如果真係有神既話佢唔會好care我信唔信佢真實存在，只要我做既係好事就得

原本睇完覺得麻麻地 咁就完左，但睇完大家影評就覺得好好睇

痴撚線，巴打你完全講晒我睇完但講唔出嘅感覺

其實我覺得 個vsc塔 點解無一個人有一個確實答案有幾多層
係因為個塔比喻緊社會
由有錢到窮
有錢既人永遠唔知窮既人有幾窮
愈有錢既人 有機會簡既野愈多
但愈低層既人 只會求生存 無諗咁多
根本無人知呢個社會窮既人有幾窮

男主同黑人唔係day1 就落去
亞洲女人如果day 1 就上平台咪落到去

主角落到去佢已經同人打緊
早一日落到去果到打足一日一夜先比人殺？

netflix係唔係有得睇啦？

嚿布甸即係前面廚師發現有頭髮嗰碟?
個細路女係男主死前幻想?
冇細路女,冇細路女食咗嚿布甸,布甸成功送返上去但廚師以為布甸有頭髮冇人食退貨,男主想傳遞嘅訊息被上層(廚師)曲解咗?冇人知道下層發生咩事,一切徒勞無功?
好sad,我寧願刪咗前面頭髮布甸嗰段,咁仲有得FF吓男主雖然瓜咗但完成咗佢送訊息嘅心願

同意根本無細路女出現，甚至係食布甸，
333層發現嘅細路係主角因之前打鬥，失血過多而產生嘅幻覺，我懷疑黑人其實一早爬繩時已經跌死。
（布甸上嘅頭髮應該屬於男主角，黑人無頭髮。）

最終有毛布甸送上0層，
訊息係僵化制度下有其他可能性，資源能夠分俾較多人而非只得上層少部份人（但主角發現250層下仲有更多層數，佢醒覺到管理層根本無意供應足夠糧食。）

從此可以得知，大廚（管理層）並非無知，
而係有心令下層人勞動甚至餓死。
大廚深信制度，用平台、食物去控制下層嘅人。
佢只係關心制度是否健全，或權力是否鞏固，
所以佢因為布甸有毛（管治危機）而照人肺。

老黑人曾經講過：
「主角係要去打動小廚（執行者）。」

而小廚被大廚照肺一幕，睇出小廚擔心被問責而無動於衷。即係表示男主角辛苦一輪都係無法改變任何事情。

最後死咗，跟第一位室友阿伯走。

大愛膠結局

可以揀一樣野帶入去
叫集團準備又得

大家投下票
男主角最尾有無死
有 無

其實admin同呀伯係咪天使同魔鬼
呀伯係咁講d歪理想洗主角腦？兩個重疊果幕係呀伯扮天使？

我覺得admin同呀伯係代表緊人性，分別係理想同現實。物競天擇嘅環境，呀伯做嘅嘢其實好現實，因為佢身在其中，經歷過低樓層嘅事實，佢做嘅嘢都為生存而做，係人性嘅體現。而個admin前身係嗰座監獄塔嘅職員，佢嘅視覺同價值觀應該同管理層一樣，覺得呢座塔嘅資源分配冇問題，加上佢係未經歷過低樓層，想法正如男主角初入來一樣。想法亦太過理想，受道德觀制肘。而重疊果幕，應該係現實蓋過理想？

但個呀伯好多段獨白都好怪好唔尋常，感覺上好似想諷刺某d野
佢買刀果段，係咁叫男主角跳落去果段，臨尾呃到主角跟佢走個衰樣，印象都好深刻

重點講哂出黎